{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014939",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "예천 한천사 금동 자물쇠 및 쇠북"
    },
    "text": "醴泉寒泉寺金銅錠及び金鼓 (예천 한천사 금동 자물쇠 및 쇠북)\\n\n慶尚北道金泉市大項面北岩キル89、ソンボソンボ(雲水里)\\n\n1992年7月28日、この品は宝物に指定されました。1989年1月、寒天寺境内で金銅錠3点と青銅盤子1点が発見されました。⑴ 金銅錠①は、長さ30.2cm、幅12.6cmです。胴体の両端には主に唐草文様があり、左右の端にも透刻技法で精巧に処理された唐草文様系統の文様があります。錠前には2つの連結輪が取り付けられ、鍵穴は左側に配置されています。② 長さ18cm、幅2.4cmで、胴体の模様には回転する菱形角を描き、内外には魚の卵に似た魚の形が描かれています。構造は①とほぼ同じです。③ 長さ17.5cm、幅2.6cmで、錠の左右の端には投閣の唐草文が飾られ、本体には御者や点文などで華やかに装飾が施されています。胴体の四角形区画の中央には御字文が刻まれ、上下には点文が美しく描かれています。文様が美しく、意匠が美術史的に特異な、非常に珍しい錠です。⑵ 青銅盤尺の直径は39cm、厚さは13cmで、裏面には直径約22.5cmの盤口があり、その周囲は略式化された唐草文で装飾されています。3つの輪で固定されており、半字をつけるようになっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この品はいつ、どこで発見されましたか？",
            "answer": "1989年1月、寒泉寺境内で金銅錠3点と青銅盤子1点が発見されました。"
        },
        {
            "question": "金銅錠①の大きさは何ですか？",
            "answer": "金銅錠①の大きさは長さ30.2cm、幅12.6cmです。"
        },
        {
            "question": "金銅錠①にはどんな文様がありますか？",
            "answer": "金銅錠①には主に唐草文様があり、左右の端にも透刻技法で精巧に処理された唐草文様系統の文様があります。"
        },
        {
            "question": "金銅錠①の錠前の特徴は何ですか？",
            "answer": "金銅錠①の錠前には2つの連結輪が取り付けられ、鍵穴は左側に配置されています。"
        },
        {
            "question": "金銅錠②の大きさは何ですか？",
            "answer": "金銅錠②の大きさは長さ18cm、幅2.4cmです。"
        },
        {
            "question": "金銅錠②の胴体の模様はどんな形をしていますか？",
            "answer": "金銅錠②の胴体の模様は回転する菱形角を描いており、内外には魚の卵に似た魚の形が描かれています。"
        },
        {
            "question": "金銅錠③にはどんな装飾が施されていますか？",
            "answer": "金銅錠③の錠の左右の端には投閣の唐草文が飾られ、本体には御者や点文などで華やかに装飾が施されています。胴体の四角形区画の中央には御字文が刻まれ、上下には点文が美しく描かれています。"
        },
        {
            "question": "青銅盤子の大きさは何ですか？",
            "answer": "青銅盤子の直径は39cm、厚さは13cmです。"
        },
        {
            "question": "青銅盤子の裏面には何がありますか？",
            "answer": "青銅盤子の裏面には直径約22.5cmの盤口があり、その周囲は略式化された唐草文で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "青銅盤子はどのように固定されていますか？",
            "answer": "青銅盤子は3つの輪で固定されており、半字をつけるようになっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 394,
        "QA": 436
    }
}